7月21日（日） 下午3時維園集合起步，往終審法院，在遮打道結束遊行

7月21日（日）
下午3時維園集合起步，往終審法院，在遮打道結束遊行

民間人權陣線 Civil Human Rights Front
昨天 13:52 發佈 ·
【 721重要通知 】

經過兩日商討，民陣有信心721遊行會取得不反對通知書。以下為最新的行動安排︰

獨立調查 捍衛法治 守護真相 重申五大訴求
2019年7月21日（日）
下午3時維園集合起步，往終審法院，在遮打道結束遊行

====Q&A====
1. 為何將集會改遊行？
民陣得悉原定各區地區遊行日期都有所更改，並考慮到近日局勢，認為改為遊行較為適當。

2. 為何將終點定在中環？
今次遊行，重中之重的訴求是要求成立由法官主持的獨立調查委員會，我們認為遊行到終審法院正義女神像前，突顯我們的訴求，正是為了捍衛香港的法治。

3. 民陣721後會有其他行動嗎？
目前可以預視到的行動包括在8月31日（人大831決定五周年）、10月1日等，民間有意發起與五大訴求相關行動。

至於其他時間，則視乎局勢發展，尤其是林鄭月娥政府的回應。

之後去金鐘/下亞/西環散步

Push

推

721

民間人權陣線 Civil Human Rights Front
15 小時 ·
【 起點集合地點更新 】民陣今日已進一步申請到維園足球場作為遊行起步點，擴闊更大空間予大家聚集，在此感謝 維多利亞社區協會 的幫忙。香港人，721，下午三時見。

另由於當日中午有另一團體在港島進行遊行，我們將視乎情況安排民陣遊行起步，打算中途加入的市民亦請留意，謝謝。

#多謝維協

push

民間人權陣線 Civil Human Rights Front
2小時 ·
民陣就今日警方發出不反對通知書一事作出以下回應︰

一、民陣分別於15日及7月16日，與中區行動指揮官及警民關係科進行會議，商討721安排。

二、我們於7月18日多番要求警方盡快就遊行申請作出回覆，以便作出上訴或公佈；

三、我們於今日下午兩時，才接獲警方的不反對通知書，而且嚴重違反我們原有的申請內容，細節包括︰

（1）警方指網上有人流傳其他行動，有機會影響公眾安全，民陣遊行將構成「極高風險」，因此原定的遮打道終點，被更改為灣仔盧押道莊士敦道交界；

（2）遊行結束時間由晚上23：59，改為21：00；

（3）警方列明主辦方需在到達終點後留在原地，並持續呼籲參與人士散去。

四、就此，我們提出以下質疑︰

（1）警方拖到最後一刻才發放不反對通知書予我們，是否希望我們無法趕及申請上訴？

（2）在民陣721遊行前，720有建制派的集會，旁邊就是政府總部，我們同樣有留意到網上有人流傳各樣行動，而警方是否評估沒有影響公眾安全？會否對建制派作出同樣限制？而且在民陣721遊行前，法輪功團體更會發起北角至西環遊行，為何警方針對過往一直秩序良好的申請團體作出嚴重侵害集會自由的限制？是否意圖打壓民意？

五、民陣已立即向遊行上訴委員會提交上訴申請，由於只有明天一日可以開會，因此民陣已立即去信要求委員會召開聆訊。民陣將盡最大努力，據理力爭。

佔領灣仔銅鑼灣
倒灌紅隧 東廊

直接金鐘，會唔會節省體力？

【逆權運動】7.21遊行上訴失敗維持以灣仔為終點 民陣憂人流多難疏散增混亂風險

岑子杰指，現時警方要求在灣仔作終點站，加上近日書展的關係，會令灣仔站難以疏導大量人潮。

民陣今就7.21遊行禁止於中環遮打道終審法院作終點進行上訴，公眾集會及遊行上訴委員會今早在海怡社區中心舉行聆訊。會上警方代表引用TVB報道，指民陣成員未能控制示威場面，意圖證明主辦方難以控制後續示威及衝突，最終警方只願意將結束時間改為晚上11時59分，但以灣仔盧押道為終點就維持不變。

相關新聞：【蘋聞追Click】警察沸水戰術爆煲 重組7月清場策略

聆訊進行前民陣召集人岑子杰會見傳媒，表示過去曾就7.21遊行與警方開會時，警方並沒就終點提出過任何異議，民陣收到不反對通知書時才得悉被禁止在終審法院作終點站，對此感到不滿。岑子杰，現時警方要求在灣仔作終點站，加上近日書展的關係，會令灣仔站難以疏導大量人潮，擔心灣仔站無法負荷包括書展及遊行的人潮。

代表民陣的大律師郭憬憲就上訴向委員會提出三大問題，包括為何解散地點不能設於終審法院、為何遊行結束時間要設於晚上9時，以及為何警方於不反對通知書設有新要求，要求民陣於終點協助疏散群眾。

相關新聞：【逆權運動】7.21大遊行前夕 市民掛橫額

郭憬憲表示，民陣願意盡力協助警方呼籲以揚聲器在終點台呼籲群眾離開，但認為由於遊行人數的不確定性，故於落實上有困難，「如果9點龍尾仲未到，隨時係維持唔到9點呢個時間限制」。郭又指這是第一次收到警方要求組織者呼籲遊行群眾解散，「根據過往經驗，市民會自然解散」。

郭又指出，解散的終點站應要靠近地鐵站，並且需要在大站解散才能疏導人潮，「依家警方要求嘅終點處於十字路口，兩頭唔到岸，加上有書展，天橋會實施單向人流管制措施，如果喺灣仔解散會帶嚟更大公共秩序嘅憂慮」。

隨後港島總區高級警司（行動）吳樂俊以簡報進一步解釋警方更改終點的安排，吳指在2014年至2019年6月間，警方收到已通知的集會及遊行為2,900宗，在這段期間未試過發出「不反對通知書」但施加條件更改遊行終點，但基於過去兩個月的事件，認為行動有升級趨勢，指主辦單位未必能控制到場面。

吳樂俊又展示不同電視台及媒體的新聞報導，指出不同遊行集會時所出現的衝突，首先以TVB於6月9日報道民陣成員未能控制示威場面，意圖證明主辦方難以控制後續示威及衝突。簡報展示至6月16日的20萬01人遊行場面時，只有一張遊行的相片而沒有衝突畫面，民陣代表大律師郭憬憲請警方解釋當中情況，又指在少量警力佈防的情況下未見有明顯衝突，惟警方僅表示不方便透露佈防情況，指當日有調配警力人手維持秩序。

警方在簡報中展示有關7.21當日的消息，表示不同網站都有呼籲人到金鐘特首辦外，進行全面升級，從而判斷金鐘一帶公共安全風險極高。截圖除了有不同的網絡文宣製圖外，亦有Telegram群組的截圖內容。吳樂俊同時將今早警方有組織罪案及三合會調查科在荃灣拘捕檢獲懷疑爆炸品的男子一併納入為與7.21有關的消息。

彭鍵基宣佈，經委員一致決定後，7.21遊行的結束時間改為晚上11時59分，終點維持在灣仔盧押道不變，亦為免因人多，主辦方理須盡力協助警方呼籲遊行人士解散。

另外，立法會議員范國威出席電台節目時提到，警方向民陣發出的不反對通知書中，要求7.21遊行提前於晚上9時結束，范認為該做法是「引火自焚」，因為遊行人士需要時間散去，而且遊行終點和警察總部相近，擔心最後會再次引發圍堵警總行動。

對於日前多名曾參與衝擊立法會的示威者往台灣尋求庇護，范國威表示對此感到痛心，並呼籲者示威要保護自己和朋友，避免和警方正面衝突，又批評政府當警察是「政府工具」。

民陣遊行受阻，但社福界靜默遊行就獲「開綠燈」，由社工復興運動、邵家臻立法會議員辦事處、張超雄立法會議員辦事處、社會福利機構員工會、香港社會工作者總工會發起，他們於上午11時在修頓球場集合，並以政總的公民廣場為終點站，他們呼籲參加者穿着黑衣，並帶同沙灘波，寫上訴求，寓意將波交回林鄭，批評對方將近日社會撕裂產生的問題交予社福界解決。

日期：7月21日
集合起步時間：上午11時（10時30分集合）
集合起點：修頓球場旁邊
終點集會：政總（公民廣場）
服飾：黑衣
-----------------------------

民陣7.21遊行
日期：7月21日（星期日）
集合起步時間：下午3時
起點：銅鑼灣維園
-----------------------------

【每周送10萬】
升級壹會員獨家尊享，立即參加10萬火急大抽獎 !
*推廣生意的競賽牌照號碼：52302-9

公眾集會及遊行上訴委員會今早在海怡社區中心舉行聆訊。翁志偉攝

民陣不獲批以中環為終點，但社工上午的靜默遊行以「公民廣場」作終點就獲批不反對通知書。

下一則
下一則
【逆權運動】基督教教牧默行至禮賓府 祈上主在港彰顯公義

【蘋聞追Click】警察沸水戰術爆煲 重組7月清場策略
【逆權運動】7.21大遊行前夕 市民掛橫額
【逆權運動】防示威者衝擊 警總政總擺水馬陣
【逆權運動】來港旅行團陸續取消 業界籲政府先緩和氣氛
【逆權運動】7.21前夕警嚴密佈防 水馬圍封「門常開」
【逆權運動】《日經》：香港反送中證「一國兩制」瀕破產 危及習近平兩岸統一藍圖
【逆權運動】蔣麗芸上周壁屋探監 傳勸陳同佳赴台自首
【逆權運動】鄭若驊澄清辭職傳言：絕無此事 繼續為市民服務
【引渡惡法】林鄭神隱 前線警不能作政治磨心 《細說中南海》9pm果燃台開咪
【逆權運動】基督教教牧默行至禮賓府 祈上主在港彰顯公義
【逆權運動】陳沛然：林鄭再不解決困局 憂衝突升級有人犠牲

民間人權陣線 Civil Human Rights Front

<721遊行Q&A>

明天遊行終點在哪裡？
－上訴委員會已裁決維持灣仔盧押道作為遊行終點的決定，因此民陣只能按不反對通知書，到盧押道結束遊行。

民陣到達終點後會有什麼安排？
－我們會嚴格按照不反對通知書要求，在終點只會盡力宣佈「立即解散」。

如果人流太多，加入遊行的人流倒灌到灣仔，終點安排會否有困難？
－請向警察查詢。

到盧押道後，如何離開灣仔？
－請向警察查詢。

如果灣仔地鐵站不能疏散，所有巴士又停開，怎麼辦？
－請向警察查詢。

如果書展人流、中途參與遊行人流、離開遊行的人流相沖，怎麼辦？
－請向警察查詢。

如果我需要向金鐘離開，又是否可行？
－請向警察查詢。

如果灣仔港鐵站因為人流太多而「飛站」，又可以如何離開？
－請向警察查詢。

如果明天遊行路線以外，有％＆＄％＃
－總之，請向警察查詢。警方可以施加上述安排，我們必須相信警方有能力可以處理。

#唔係曲 #點會曲 #我哋係真心嘅
#萬物都向警察查詢

總之

7月21日（日） 下午3時維園集合起步

聽日見

民間人權陣線 Civil Human Rights Front

1435 【上訴結果】

上訴委員會就民陣上訴作以下裁決：
－民陣需呼籲參與市民「立即解散」；
－結束時間由晚上9時改為晚上11時59分；及
－終點維持於灣仔盧押道。

民陣將嚴格按不反對通知書安排遊行。警方在上訴期間，指遊行人士在到達終點後，可往皇后大道方向，即向南行解散，而不反對通知書中要求民陣安排遊行人士「立即散去」，因此，民陣只能盡力呼籲大家「立即散去」，唯按不反對通知書，民陣沒有責任，亦沒有能力在相關區域安排離開灣仔的交通方法，因此明日散去的交通方法，還請各位當日向安排能力「傑出」、「智力過人」的警方查詢。

民陣重申，民陣將盡最大努力，保障遊行路線上參與人士的安全。而任何混亂，還請警方負上全責。

BE WATER MY FRIENDS.

圖：#反送中文宣組